%!TEX root=../thesis.tex

% German abstract
\begin{abstract}[ngerman]
Es kann nicht daran gedacht werden, das Ziel zu erreichen, \enquote{auf die Sterne zu zielen.} Im übertragenen wie im wörtlichen Sinne ist es eine Aufgabe, die Generationen zu beschäftigen. Und egal, wie viel Fortschritt man macht, es gibt immer den Nervenkitzel, nur anzufangen.

Es kann nicht daran gedacht werden, das Ziel zu erreichen, \enquote{auf die Sterne zu zielen.} Sowohl im übertragenen Sinne als auch buchstäblich ist es eine Aufgabe, die Generationen zu beschäftigen. Und egal, wie viel Fortschritt man macht, es gibt immer den Nervenkitzel, nur anzufangen.

Für diejenigen, die die Erde aus dem Weltraum gesehen haben, und für die Hunderte und vielleicht Tausende mehr, die dies tun, verändert die Erfahrung ganz sicher Ihre Perspektive. Die Dinge, die wir in unserer Welt teilen, sind viel wertvoller als die, die uns trennen.
\end{abstract}

% English abstract
\begin{abstract}[english]
There can be no thought of finishing for \enquote{aiming for the stars.} Both figuratively and literally, it is a task to occupy the generations. And no matter how much progress one makes, there is always the thrill of just beginning.

There can be no thought of finishing for \enquote{aiming for the stars.} Both figuratively and literally, it is a task to occupy the generations. And no matter how much progress one makes, there is always the thrill of just beginning.

For those who have seen the Earth from space, and for the hundreds and perhaps thousands more who will, the experience most certainly changes your perspective. The things that we share in our world are far more valuable than those which divide us.
\end{abstract}